剷行人路輾斷婦人腳 地產經紀危駕囚15月

地產經紀去年駕駛寶馬私家車，在梨木樹邨附近剷上行人路，撞倒一名手抱兩歲幼女的婦人。婦人為保護女兒捨身擋車，左腳被輾斷，事後要安裝義肢。地產經紀早前承認一項危險駕駛導致他人受嚴重傷害罪，法官指被告的行為破壞婦人幸福家庭，為了對受害人達至公義、施予大眾期望的譴責等，今日（30日）在區域法院判他監禁15個月。

法官判刑指出，案發路段為一條直路，當日路况良好，被告亦熟悉該路段，意外發生的唯一解釋是被告當時曾短暫失去專注。

被告一直無法解釋他失去專注的原因。由於通話及信息紀錄均無法證明被告當時正使用手機，縱使被告有可能正瀏覽資訊，或利用手機作不留痕的活動，但控方始終無法證明，所以法庭應將疑點利益歸於被告。

然而，法官指出，案發路段是行人路，被告剷上行人路的行為必然是加刑因素，因為行人絕對有權假設身處的位置安全，而司機亦應主動防範「發雞盲」闖進行人路。

法官更指出，涉事女事主只有36歲，育有兩女有美滿婚姻和事業，可謂「幸福滿瀉」。被告行為不但令女事主事業終止，亦令她失去雙腿無法獨自生活，不能如一般父母照顧及見證女兒成長。再者，女事主雖然極力保護幼女，令其免受傷害，但女兒最終仍患上創傷後壓力症候群。

衡量判刑對事主家人達至公義、具阻嚇力及給予社會期望的譴責，避免大眾對司法制度失去信心，法官指判被告入獄無可避免，考慮他直接認罪、曾捐款約1萬元等，減刑後判他入獄15個月。

法官判刑後向女事主致最崇高敬意，指她捨身救女兒的行為彰顯母愛偉大，祝願她早日康復，希望其幼女亦能健康成長。

根據案情，去年3月19日早上，被告陳曉昇（29歲）駕駛私家車至梨樹路的右彎上坡時剷上行人路，撞倒正等候小巴、手抱幼女的事主杜穎楠（36歲）。杜穎楠被私家車壓向前倒地，左腳折斷分離，右腳被捲入車底壓扁，送院後右腳掌要切除，左腳需裝義肢；其女兒只擦傷少許，但被診斷有創傷後壓力症候群。

的士佬剷上行人路d 官睇唔撚到

呢單真心癲
好媽媽咁就無左隻腳
但估唔到今日仲癲
DC9: 我撐政府, 唔怕

呢啲就判得咁快

15月? 15年都唔過份

地產仔投靠民殘聯咪得

有政治立場就唔洗坐啦

2019/4/30
15個月即係應該已經出返黎過正常生活, 但個媽媽一世都冇左隻腳
香港判刑根本輕撚到仆街

15個月？

哇 乜坐咁耐呀

真 呢啲搞到人地成世殘疾判十年我覺得都唔過份

15個月咁少

的士佬呢屌你老母

香港好奇怪，車死人，車傷人坐五六年，反而暴動可以去度七年以上

政權緊要過人命

屌條仆街DC9就無事
咁計法，下次殺左人
大大聲講「我係藍絲，共產黨萬歲萬萬歲」
係咪無事或者判少d

暴動，火魔仲重過

隻的士狗係藍屍就無事

對抗政權－＞破壞法治，要重判阻嚇
傷害普通市民－＞比機會你改過自新

政府：冇左隻腳仲會拎我傷殘金

被撤唔關官事
定你講個女仔？

架車加返支那旗就可以唔洗坐

起碼判5年啦on9官

相同案情 鄭國泉點解冇事

同樣案情點解DOJ唔插手？

個的士佬裝斷番佢對腳就啱 叫國家照顧佢餘生